\remerciements

Tout d’abord, je remercie le grand Dieu puissant de nous donné la puissance pour continuer et dépasser toutes les difficultés.

\medskip

J’adresse mes remerciements à, \textbf{\LR{\large{Monsieur Abdelghani Ghazdali}}}, chef de filière Informatique et Ingénierie des Données qui a su assurer le bon déroulement des séances d’encadrement du début à la fin.

\medskip

Je tiens également à adresser mes sincères remerciements à \textbf{\LR{\large{Professeur Nidal Lamghari}}}, pour ses précieux conseils, son expertise et sa disponibilité tout au long de cette expérience. Votre encadrement attentionné m'a permis d'approfondir mes connaissances et de progresser dans mes compétences techniques. Je suis reconnaissant d'avoir pu bénéficier de votre expertise et de votre soutien constant.

\medskip

Au terme de ce travail, je tiens également à exprimer mes sincères remerciements et ma gratitude envers tous ceux qui, par leur enseignement, par leur soutien et leurs conseils, ont contribué au déroulement de ce projet.

\medskip
Par ailleurs, je tiens à exprimer ma gratitude envers \textbf{\LR{\large{IZICAP}}}, où j'ai eu la chance de réaliser mon projet de fin d'études. Je suis reconnaissant envers toute l'équipe de \textbf{\LR{\large{IZICAP}}} pour m'avoir accueilli chaleureusement et pour m'avoir permis de mettre en pratique mes connaissances académiques dans un environnement professionnel. Votre expertise, votre mentorat et vos ressources ont été d'une valeur inestimable pour la réalisation de ce projet.

\medskip

Je tiens à remercier spécialement \textbf{\LR{\large{M. Bilal SLAYKI}}}, mon encadrant en entreprise, pour son soutien constant, ses orientations judicieuses et son accompagnement précieux tout au long de ce projet. Votre expérience, vos conseils éclairés et votre bienveillance m'ont inspiré et ont grandement contribué à ma croissance professionnelle. Je vous suis reconnaissant d'avoir partagé votre expertise avec moi et d'avoir été un mentor exceptionnel.

\medskip

Finalement, mes remerciements s’adressent aussi à l’ensemble du corps professoral et administratif de l’ENSA Khouribga pour l’effort qu’ils fournissent afin de nous garantir une bonne formation et à l’équipe administrative et technique pour tous les services offerts.